[連登仔快狗衝] 政府擬中小學推一校一EO 月薪最高5.3萬

消息指政府將於新一份《施政報告》中，宣布增加4.7億港元經常性開支，在全港中小學推行「一校一行政主任(EO)」，專責處理採購、人事管理等行政工作，以減少前線教師的工作量，專注於教學。

校本管理政策專責小組在今年7月發布的諮詢文件中建議，教育局應為學校及法團校董會提供額外的人手或資源，支援學校行政工作，而因應學校行政和管理愈趨複雜，行政支援應由持大學學位等較為幹練的人員提供。

據悉教育局採納小組建議，最快明年在全港中小學落實「一校一行政主任」。行政主任將負責校內採購、招標、人事管理及對外聯絡等較複雜的行政工作。學校可選擇開設常額行政主任職位或領取津貼外購行政服務，學校行政主任薪酬與公務員職系中的二級行政主任掛鈎。根據公務員事務局資料，2018/19年度二級行政主任月薪約為3萬多元至5.3萬多港元。

香港中學校長會署理主席鄧振強對於有關政策表示歡迎。他指出，業界一直希望當局加強行政支援，好讓教師聚焦於教學工作。他又指，雖然現時在公營學校中每校約有5名文書人員，但未必能應付人事管理或加入法團校董會等較複雜的工作，因此要由老師兼任行政工作。而不少直資學校都有聘請學校事務經理(School Business Manager)處理行政事務，但一般官立及津貼學校現時則無資源聘請行政人員。

鄧又指，推行此政策可能會頓時帶來過千個職位空缺，而現時社會上未有相關的人才，需時培訓，但認為如教育局分批推行政策會對學校造成不公。他又認為，新職位不只可吸引剛畢業的青年投身，部分有經驗、半退休的行政人員或教師亦可能會藉此重投教育界。

高級ta?

狗衝

溝學生妹機會來了

唔知點解聞倒陣黨委書記味

塞你去代課

高級TA
咪玩啦，EO係公務員合約喎

我講佢工作範圍

根本就一校一黨委

派啲黨委書記落嚟睇你哋有冇搞港獨

專責處理採購、人事管理等行政工作
TA邊係做呢D

連登中口裡說不
現實狗衝

國民黨時代各中小學一樣有國軍軍官駐校
黨委又好校官又好
同一樣嘢嚟

掛鈎咋
津貼點撚樣請公務員呀on9

採購—->買野
人事管理—>編更、請假代課

問題係佢會淨係俾校長高層點定係全校教師點

如果後者咪等ta囉⋯⋯

on9

連登仔真係好撚豬
會唔會冇啦啦益你，冇啦啦重視教育呀
政府郁下條尾都知想搞咩啦

呢個位一直有 只係你funding 好少開出黎

無funding

真係有TA/TSS要support採購
例如係揀教材，好多都係由TA同supplier聯絡
所謂人事咪又係入資料、管下啲TA TSS同校工咁
唔叫高級TA ，咁叫TA總管囉

面嗰浸
請既90%係隱性黨員
督鳩唔聽話既教師校長

要咁做使乜開個新位？
平時請個老師篤都得啦⋯⋯

)

1951年，中華民國政府於臺灣地區全面恢復學生軍訓教育。首先由中華民國國防部選拔優秀軍官幹部18員擔任軍訓教官。經8所師範學校試辦成功後，翌年4月中華民國教育部頒佈《高中以上學校學生軍事精神體格及技能訓練綱要》，並由蔣經國主持的中國青年反共救國團與國防部主導教官遴選配置。1960年，學生軍訓教官任用權移歸教育部主導，正式納入教育體系，不過軍訓教官仍由現役軍人轉任，並由國防部協助考核遴選。另一方面，因為教官具軍人身份，在管理訓導方面故仍適用軍法體系。

1.4 戒嚴時期與解嚴後
早期任務則注重於中華民國高級中學與大專學院內的軍事訓練、學生品行管理與思想政治教育、並推展黨務（加入中國國民黨）。在學校實施一些軍事教育、效仿國軍精神，並在學校的旗杆上面倣傚軍隊設置三根旗杆，中間為中華民國國旗、左邊為中國青年反共救國團團旗、右邊為學校校旗。

1987年解嚴、2000年民進黨執政後，教官功能、體制及性質均有重大改變。軍訓教官的功能定位於負責學生生活輔導及校園安全維護等工作，而其編制或業務工作明細也都列於各學校組織法等。

2013年十二年國教《高級中等教育法》，通過附帶決議，在2023年8月1日讓教官全面退出校園[3]。

係咪反港獨專員？

請教師係校長請, 受校長控制
哩個係政府位, 校長炒唔到

同埋做教師要讀埋教育課程

一校一幫辦就話係
eo邊係

政府俾錢學校請人或外購服務

其實支那連極權都冇咩創意
一係抄國民黨
一係抄納粹黨
一係抄蘇聯共產黨
係得個2025叫有啲創意
但又要表達得蠢
大大聲話俾人聽俾位人入

人哋台灣先話軍官退出校園
班教師不知幾開心校園可以自己話事
係香港啲讀書唔成先會走去教書嘅廢青自己廢柴
份內嘅行政工作都處理唔到
EO grading 你估低？
同TA 比
共產黨喺後面笑到㗎㗎聲
港豬真係豬

ok, 咁可能我錯
睇吓施政報告點講

btw
據《星島日報》獲悉，下周三發表的新一份《施政報告》，將落實中小學推行「一校一行政主任」，以處理校內採購、招標等行政職務，並擔任法團校董會秘書。

無啦啦插條友入黎控制哂油水位同起哂校董會情報
實在好難唔諗多咗

請多d EO

咪又係一隻TA

中共教肉

大陸學校間間都有黨員做主任，大家明啦

一個 eo就做撚哂全校老師admin野 ..... 做撚死都似 ....

好老實 依啲位如果唔係留備一班真係有幾年 admin exp同埋 有學校經驗既人 , 真係咪撚請好過。

依堆位最終只會又係請左班 「作家」 , 「靚gpa既fg 」， 同埋 50 60 歲廢中退休位。

軍人存在於學校的現象，源自1949年4月6日的「四六事件」中，大量軍人進入台大、師大校園逮捕學生。至1950年代，蔣家父子透過救國團系統，將軍訓教官送入教育現場，做為箝制學生、教授言論、學術自由的工具，而這個制度雖多次遭到批判卻至今仍未鬆動。

楊子賢表示，僅管大學「強制」設置軍訓室被宣告違憲，各大學仍因循苟且讓此制度存在，目前只看到玄奘大學、台師大等校有確立教官退場機制，而教育部的每數十億元補助給原本應屬國防部的教官，排擠原有的教育經費，而學校又把輔導、安全管理等各種不同工作都交給教官，也是不尊重專業的方式。

台灣大學學生會副會長陳軍鈞說，在過去幾屆學生會及研究生協會合作下，去年台大校務會議終於通過設置陳文成事件紀念廣場，不只是為了陳文成個人，而是為了提醒眾人不可忘記白色恐怖，不可輕忽威權的力量，而教官就是威權力量的延伸。

中原大學法學院財經法律學系副教授徐偉群指出，現在學界已發起連署，呼應學生發起的運動。上一次教官退出校園運動約發生在20年前，最後廢除了軍訓室及軍訓教官在大學的法源，而在總統陳水扁任內推動教官退除軍職，遇缺不補的政策，這種方式實際上卻讓教官所代表的校園控制遁入大學自治，造成各大學以大學自治的名義，自動讓教官留在校園，而教育部名義上撤除軍訓室，仍把軍訓系統移入學生事務司，而在國民黨再度執政後，就連原先遇缺不補的政策也遭到反轉。

人本教育文教基金會秘書施宜昕表示，高中職以及部份國中也有教官存在的問題，曾有案例是學生只因頭髮違規，每天被教官記警告，或是學生在校發表議題，就被教官指為鼓動學潮，最後學生被要求輔導轉學。有人可能認為教官可以保護校園安全，但教官在民主社會還存在於校園，本身就是很大的荒謬，社會期望學生有思辨能力，卻又讓以服從為天職的軍人在校園，要求學生要乖乖聽話。

「黨政軍的設計者，他們都已經死去了30年、40年了，可是他們的幽靈，還是繼續統治我們的校園。」政大台灣文學研究所教授陳芳明表示，大學應該是領導社會進步的地方，應該走在社會的最前端，但這樣的黨政軍結構在校園到今日仍維持不變，對我們的民主是很大的羞辱，也是思想開放最大的障礙。今年學生在圖書館裡的蔣介石雕像、風雩走廊等處，貼出228事件受難人的名單及標語，結果居然遭到教官的阻擾，「現在的教育部長吳思華，曾號稱要把政治大學變成『東方哈佛』，請問哈佛大學有教官嗎？請問哈佛大學有所謂的黨政軍支配嗎？沒有！」

立法院教育文化委員會召委、民進黨立委黃國書表示，教官退出校園是轉型正義與校園改革非常重要的一部分，那是戒嚴時期殘留而必須改革的項目。現在還留在全台公私立學校的教官仍達3,500多名，教育部一年要編列35億元預算支應相關人事支出，然而現在台灣的教育資源都已不夠使用。立委蘇巧慧說，基於黨政軍退出校園、學術言論自由、新時代教育體系養成觀念等理由，教官都應退出校園。

立委鄭麗君表示，1998年大法官釋字第450號解釋宣告大專院校強制設置軍訓室違憲，但政府逃避「強制」二字就讓大學自行設立，但相關預算仍由政府編列。2011年釋字第684號解釋特別宣告「學權不受特別權力關係壓制」，憲法保障所有公民的權利，不能因為是學生身份被剝奪，所以其言論自由當然要受憲法保障，而教官過去做為偵查、控制、干涉言論自由的機制，當然應退出校園。

on9 , 你知唔知 ta做乜架

學蘇聯咁
每個機構加返個黨委書記

可以狂食學生妹，減薪都想轉過去

平時校務處(GR)唔係有書記咩？對比番政府就ACO,依家一校派一個EO落去，只係將呢個gr我格咁解

反港獨專員
鏈住校長春袋
仲有得食學生妹

唔反共了

放個人入去監視校園
334之後一直將同大陸接軌舖路

講白啲 咪即係班廢中廢老aco太廢， 幫唔到學校， 同埋 書記唔係幫老師做野， 係幫校長副校

食學生妹呀

依家港共撚會咁關注教育質素嘅嘢咩
上面有巴打講
係會入法團校董會秘書
仲要「一乜一物」嘅口號，有如強制性
依家政府會識反應咁快仲會咁積極去做咩？

不過 依啲新聞真心勁仆街

竟然係報 max有幾錢人工

屌你咩 幾多年後先max呀 ?

政府官員入滲校園
屌 咪同共產黨 一尻樣

真係做admin野去法團校董會做咩

垃圾會員咩撚都唔知
本土派成班白痴連中共玩咩都未知

EOII 入職同教師一樣 pt.15

姐係又咪係校長個私人秘書

合理呀， 行政人員既工作 一直畀腥港社會低估 同醜化

唔似 , 佢地啲職責似係由教育局直接assign,

本身中小學都有常額ACO/ CO架啦 啦
而家放多個EO落去咋

會員79632又係零發言紀錄

次次都係用殭屍acc合理化新政策

一過左海就棄acc

唔好做架，workload又大

利申：擾敵

邊個學生笑維尼稱帝嘅，邊個老師教六四嘅
下年踢出校自己知點解啦

請咁多EOII 睇後成個職系升職會大塞車 由3年升I仔變做十幾年

根本係想check 學校條數

以為純官校

但全港中小學
即係私校都

黨校委 重推國教

屯門個校長

5萬幾做呢d工我唔介意呀

正常黎講有PGDE既GM起薪應該係PT17

依家邊有3年就act 1仔依枝歌仔唱
唔計act，一般升正1仔都8-10年

樓上成班都唔知up乜撚野黨委書記 佢而家係好似大學個種EO咋 邊個話EO一定係政府派落去既公務員呀

又一個零發言紀錄

仲有幾多新acc表演下

可以係開咗位先再慢慢收緊啫

等睇變警犬竇一撚樣，共底文員行政先至係真老闆！！！！

我睇完啲留言 再睇多兩次篇文 都睇唔出邊度可以帶得出黨委書記既意味

流口水 連登仔鬧政府但又仆入

成班想做公務員嘅契弟見到有位開又係度自欺欺人，想做政府工咪做囉，誠實啲啦。

係喇喎，呢個濕鳩正苦咁古寒，會無啦啦撥經常性開支開個公務員位，減輕教師行政工作量？

EO只係教育局出一筆錢開個位比學校請人，好似之前請IT仔咁，點樣去到黨委書記呀
除非你港共咁把炮搵到一堆人同時apply呢堆位，咁先做到黨委書記嘅效果喎
同埋你地知唔知一間學校嘅admin野究竟有幾多 普通直資學校係基本上都幾個EO，而家一間津校先一個，做撚死佢就真

你邊隻眼見到係公務員位 係人工同公務員掛勾咋

做死個EO

就噉睇段描述唔係教育局請公務員再派落學校喎，應該係開多一個位畀學校請人/唔請人每年就有舊錢搵外判服務處理高級admin嘢

咁開同公務員人工掛鈎嘅位囉
即係郁到經常性開支啦？
啲津校好多新入職教師都係合約位
但正苦特登畀錢assign條友入津校嚟做行政嘢？

其實咪即係係學校加多一個位然後扔錢請人，當文員咁用

唔好再開埋啲無聊EO位啦... 做死recruitment班人之餘 又搞到其他需要EO既位攞唔到人 又搞到升職慢到仆街 再唔係為求fill vacancy 請埋一堆唔三唔四既人

你其實知唔知好多學校嘅admin都係跟政府嘅總薪級表
之前林奠都加咗IT位啦，又唔見你地咁多陰謀論
呢個濕鳩政府啲教育政策五時花六時變，行政野多到乜咁
請一個EO入去做都嫌少啦

高級打雜

唔好話我話，佢開咗呢個admin位之後就名正言順可以話啲老師唔使做行政野，可以專心推TSA呀國教呀普教中嗰啲濕鳩野，呢啲先係陰謀囉好唔好

唔係喎，而家好多學校都係拎行政津貼請人，唔係一定跟point跳，學校自由訂價架咋

利申：學校打雜

逃唔出連燈仔法眼

又唔係咁講
香港有 31 間官校
即係最少都要開 31 個 EO II 位俾官校

呢班 EO II 先慘
一個人要揹起成間學校 admin 野，PR GR Supplies Finance

本身學校仲有書記架嘛，點會真係一個人孭晒所有野呀

津校唔知喇
但公務員嘅 CO ...... 咁上下年紀，無乜邊個唔係佛系

你覺得EO地位會低於老師？
EO分分鐘唔under個校長，只是協助呢間學校做下係行政方面點指兵兵

宗教味，某教教徒優先，應徵者須認同本校埋念

根據係黎收風

有3萬 低級ta都做啦

收風就啱喇
總之咪再開EO位 幾十百個EO vacancy未fill 搞店政府內部先啦 俾啲錢佢地請人做admin咪得囉 亂咁開EO位 有需要果啲位又唔肯開 RAE bids又cut到呀媽都唔認得

收咩風...教局位黎唔係政府工喎, CUT FUNDING就即炒, 唔係長工黎